畢業4年之後再一次穿上校服出街

(是咁的)一早起床，映入眼簾的是窗外灰矇矇的一片天。梳洗過後，翻開衣櫃取出日前特別購買的一套中學夏季校服。校服早已熨得筆直，整齊的擺放著。我小心翼翼地順序穿上內衣，襯衣，西褲及長白襪。過程宛如回到四年前最後一次穿上校服的一天，心中戚戚然。
時間尚早，特意先到往日午飯佳選椰林閣準備吃一道A餐牛排意粉洋蔥汁配凍奶茶。點餐時服務員打量一番之後疑惑的問道:「學生?」我只好尷尬的搖搖頭。
吃過午飯，天色依舊，帶著忐忑心情出發到紅磡。很快，列車到站，便拖著沉重的腳步往殯儀館進發。館內彌漫著濃濃的香火味同時亦籠罩著一種帶著思念的哀傷。走著走著，終於到小強的靈堂。靈堂眾人見到我均不由自主地露出愕然的眼光。我無視那些眼光，交過帛金予小強堂前的親友便上前叩頭。
「一鞠躬、再鞠躬、三鞠躬、家屬謝禮」，我望著神壇上小強的遺照，臉上掛上天真爛漫的笑容，淚水慢慢於眼眶內徜徉。我強忍著淚水上了一注香後，便轉身向小強的母親給予一個擁抱及著她節哀順變，然後她安排我坐下。
正當我全神貫注的折著金銀紙元寶，突然有人坐到我身旁，並以一道熟悉的聲音向我打招呼。我抬起頭一望，是同樣穿上校服的中學同學小美。小美是我當年暗戀對象，而這件事只有小強知道。但當時小強與小美關係非常密切，他們不時放學急步離校，之後到附近的麥當勞談心。小強明知我暗戀小美，但肆無忌憚的與小美來往，所以慢慢地我疏遠了他們。直到畢業之後亦鮮有聯絡，他們的動向我多半是透過facebook方得知。
「小明你也是從小強facebook得知他的死訊嗎?我估大概是他姐姐發佈的。唉!人生真是無常。」小美概嘆的問道。「嗯!真後悔之前沒有相約一聚，想不到再見時竟然是靈堂之上。話說回來，沒想到你還記得我們中學時談笑間的承諾--誰先離開其餘的就要穿上校服到其喪禮上。」我嘗試緩和氣氛的回應她。「這是我唯一可以為他做的事，當時我們各自無聲絕交，當中大概存有不小誤會，假若我一早相約你們出來解釋一下，我想我們應該可以繼續成為朋友，如果你不介意的話甚至不止於此。」「你意思是?」需然現時我仍是形單影隻，但早已對小美沒有意思，不過仍想知道她口中的誤會是甚麼一回事。「有一日放學，小強約我到附近麥當勞談心。之後小強告知我原來你一直暗戀我，問我會不會考慮。我一直只當你是朋友，所以即時回他不會。他聽道之後就低下頭來，害羞地說:『跟妳說個秘密，其實我一直暗戀小明，但又怕他接受不到之後疏遠我。你認為我應否向他表白?』我聽到這個消息都十分驚訝，因為小強雖然為人文靜，但不至於娘娘腔，而且不時有人問他性取向，他都很快否認是同性戀，想必他一直很痛苦。那日之後小強就經常約我去談天，話題總是離不開你。之後你無故對小強的態度日漸冷淡。未幾，小強亦開始小了跟我接觸，畢業之後我們就再沒有聯絡，現在回想起大概是他誤以為我向你透露了他的秘密令你疏遠他而生了我氣。」小美向我解釋。
小美一口氣說出困於心裡多年的說話之後如釋重負。而我聽過她的話後腦袋一片空白。在回家的路上我心裡一直在想「若果當時小強向我直接表白，我會不會接受呢?」「若果當時我先向小美表白，小強又會不會繼續將自己收起來呢?」「若果小強向我表白而我又不接受，我們又會否可以當沒事發生過，關係依舊呢?」
天上傳來一聲巨響之後終於下起雨來，豪雨洗滌了我的心靈把我從混亂的思緒拉出來。若果...若果...世上並沒有如果，只好怪當時未有勇氣去了解真相、只好怪當時自己被無謂的妒忌播下了種子成就今天的果、只好怪當時年幼不懂處理及珍惜那珍貴又脆弱的友情。
<全文完>

p.s內文並非完全真人真事
小弟文筆差但想試下用書面語寫下呢件事
如果大家身邊有同性好友向自己表白會點處理,之後會唔會好尷尬

發現好多錯字 多多包涵

即系點？

系你老母臭閪呀屌你on9仔

唔明。

分下段得唔得

老友，你自己會唔會覺得好難去睇？

我分左架 唔知點解變成咁